好多傻豬入以為入到大學，專心讀書就有好前途

事實上好多同學仔死讀爛讀都係得 B

就算比你 一半 A 一半 B，GPA 3.5，但係到你搵工 interview 個陣，你會發覺好多一齊 in 既同學只係啱啱好 3 甚至得 2.8，自我介紹個陣發現佢地好似咩國家都去過，exchange 都去過兩三次，但你要借政府錢讀書，exchange 諗都無諗過

閱歷上已經輸左，然後估唔到 intern 佢地都返過兩三份，又 SWIRE 又 Jardine，你以前以為呢啲公司要 first hon 過 3.6 先入到，你仲為左差果 0.1 GPA 後悔無提早多一個月溫書，原來人地 2.8 都入到，好奇怪點解你當年連 interview 都無。

到最後一部分，hr 問哂成組 interviewer 有無人既屋企人係呢間公司做緊，全組除左你之外都舉哂手，個個好似望住畢類咁望住你

你依家希望呢間公司會睇 GPA 先，等完又等，終於聽到同學口風話 A 同學 (GPA 2.8) 收到 offer，你即刻上 gmail f5 左成 30 分鐘，乜春都無！

Interviewee

唔怪得我搵唔到工 咁都打錯 唉

當年話我傻鳩個班人係啱，讀到 GPa 幾高都無用

我識個公屋仔死讀爛讀，拎埋獎學金過美金再讀。有得留嗰邊發展，死都唔返香港啦。

咪FF LA，你GPA 高己經WIN人一截
我請FG可以睇乜，咪就係睇成績囉~ 你去EXCHANGE關你做唔做得野乜事？
你高GPA至少都當你做事勤力認真，你去左玩一年唔通我會當你有上進心呀？

BTW，如果你係啞既，幾高GPA都無用

我未到佢既水平

屌你入左MTR啦仲係到串人

F 乜 F，早排比人屌打完

GPA高 要+埋英文好, 把口叻 咁就無敵啦

如果唔係就變中大碩士

MTR 都未出 offer，下星期 final in

其實個重點都係人地有人脈姐

一睇你reply就知你冇料扮四條

過咗screen cv嗰關 邊個再理你gpa

我話你入左,你就入左

係
讀書叻都係幫有錢佬賺錢
利申：畢業十年

幾叻都無用 如果你唔識有錢人
打死一世工
識人好過識字

一係你就first hon
一係就in得好

前者可以幫到你頭十年八年, 但之後都係冇用嘅
後者可能會俾成績拖累, 但做多三五七年就係睇你把口

反而ex唔exchange就真係冇乜用嘅
試問你去人哋間U讀咗一年半載點令你嘅人生嘅閱歷可以點樣贏到其他人?
更重要係依啲經驗對間公司有乜嘢用呢?
唔通 sell international mind? 你又唔夠海歸班友喎?

都係睇你點講

又係呢啲point

根你其他條件一樣gpa唔同先睇得出gpa有冇用

你gpa 4.0但普通人 vs gpa 2.8 有錢靚仔有人脈口才好根本唔係compare緊gpa.

巴打心水清

gpa4.0靚仔口才好靚cv入ibank月入60k up
gpa3.0靚仔口才好靚cv做個mt月入30k up

我意思係 口才 人脈 都可以係大學 4 年間改變，唔一定用哂時間黎讀書，過 3 就 OK

讀咩科
點過美國？

你唔打d需要intern美化你backgroud既工咪得囉

我識既9a1b有2個 1個讀醫，1個做公程師
都搵到食。 係1妳太廢jer
利申 我係1隻爛鬼it狗

過3 = 有讀過書

同 9A1B 比我實廢過佢，剩係語文 2A 都屌打我

你返工想自己同事係個木木獨獨死毒撚，定係開朗好青年呀。

GPA唔係低到得1.幾個種根本WFC

除左某D專業工種，大部份工都預左你入到黎先開點做野。

比起成績，為人個性先係最重要。

YES 肯聽下肯虛心學肯傾下計
好過木獨毒撚

鏗哥你都去咗幾次exchange喎

識多 d 朋友，平時都傾多幾句，份人 nice d 笑多 d
上下莊，參加下 d 交流活動，到時候 interview 先有得吹下水。

幫朋友搞下生日會，得閒踢下波 (hall team)，個人圓滑 d 唔好死古古咁，加埋 GPA 過 3 應該搵到唔錯既公司

最近聽個 GT 朋友話要幫呀頭搞生日會，毒撚搞條撚咩
要 book 地方，做司儀，諗團體遊戲玩兩三個鐘

第一日入HKU門口已經知上面啲野
係得堆On9先爆seed讀書
我識果班圈子
一係就屋企有錢到On9 唔撚返學 GPA1.6幾
但入親戚公司做 十幾皮一個月
一係就屋企有錢到On9 唔撚返學 照GPA 3.7幾
已經唔知佢搵幾錢一個月
一早明呢個道理 所以讀書時只處理人際關係
2.4幾grad 受朋友幫手 而家逗六皮幾
讀書喎 On99

毒撚最多可以 prep 下 interview，但係交際應酬呢 d 野投哂降
係大學唔做開，唔係呢類人就算 1st hon 都好難入到大公司

本身都好認同
見到exchange個啲r左頭
關乜事 大把人屋企拎grant loan都去到
平時唔亂洗錢番下part time
去exchange又唔係大魚大肉有幾難

利申 去左英國exchange 全部用自己番工錢

你肯不停返工搵 $ 姐，好多人寧願係屋企讀書爆 GPA，exchange 諗都唔敢諗
唔係話 exchange 去玩有咩特別，而係你可以獨立自己照顧自己。
如果係個邊有入下 soc 搞下活動，影幾張團體相，證明有周圍識人就最好

番工同gpa冇關係
你又知我gpa低😏

人地有另一個 candidate 即刻可以請
而且 Interviewer 聽你講幾句野鬼知你咁多咩，真係以為自己係全世界主角咩

兩件事黎，唔係話你 GPA 低

所以你做唔到阿頭囉

好多人寧願

GPA 低過2 有機會亦都想in

低過 2 = 無讀書 = 唔會比心機做野
有無其他活動證明你會勤力做某樣野

到時你 interview 就會見到有幾大分別

又讀唔到書 又毒摺 咁可以點

麥當勞專收你呢庭廢物
縮入廚房炸下薯條餓你唔死既

根本哂鳩氣啦
啲有錢人出錢起奴隸工廠
張廢紙咪只係話俾佢地知呢度又生產左多一個奴隸出黎任佢地用
啲人仲要覺得有張證書好威威
講到底咪又係打工仔
真係醒果啲係叫人幫自己打工啦戇撚鳩既

工程：經驗＞成績
成績係做最後堡壘避免gpa filter

無成績都可以有經驗？

intern

intern 咩鬼經驗都唔算

沈佳宜就係例子

你讀到3.5 但係唔識整靚自己個cv?

gpa 高幫到你去exchange 搵intern 整好你個cv
而唔係直接幫你搵工喎

做窮撚，除咗努力讀書你仲可以點？
如果你gpa低，只會更衰

咪就係 成績好係一定有用 如果你淨係識讀讀讀拎4都冇撚用

英文好>所有野
英文柒直接掉落海 唔撚洗in

鏗哥

鏘gor都垂頭喪氣

好多時係一齊睇，exchange同外國留學、有無屋企人喺度做，根本就係裙帶資本主義（權費資本主義）嘅表徵，一開波已經輸俾人，

更多學術研究、論文有興趣可以喺google scholar search: capitalism; crony capitalism; cultural capital; credentialism; spatial strategies; parental involvement

同人唔同命，同學去哂旅行
我仲係香港做緊 FYP 希望拎到 A-

其實係
Exchange 表面係無用
但人地聽到，咪會覺得你個人都係玩得下，而且至少有少少錢

人比人比死人
永遠都有人比你叻架啦

只係因為你讀書唔夠叻啫

跟同一個 Prof 既大陸同學 aim MPhil，上個月已經做起哂實物 依家做緊 optimisation
我上個月又溫 final 又要寫文搵工搞 Online application，仆街中電要人寫成千字，寫撚完連 written test 都唔比我，依家先睇完 d material 起步買野 + 設計 FYP 個 circuit

好驚會 C

係咪要 4.00 先叫叻

讀唔成書又無朋友
人際關係完全係零個啲
係咪已經玩完

靠老豆

我都係借錢去Exchange

人生最開心既時間，絕對值得去

連鏗哥IN中電都冇written test
大公司揀人真係好隨意

我都想去日本exchange

sad but true

做鬼做馬咩 咁多親屬點會輪到我

個陣 intern 有一半係 Cambridge IC 返黎

鏗哥有乜好擔心
你搵工會衰得過我？人唔笑

原來係鏗狗

讀工程注定你冇得牙擦一世 總有一日會開始後悔

鏗仔仲有ibank intern experience, 又住私樓

讀書開心，搵工傷心

做工程既

搵到又傷心 搵唔到又傷心
份份都係賤業 (政府 MTR client除外)

近來揾工季真係幾多人叫春
加油啦
出到來先係食屎既開始

外國工程唔係神科黎咩

尻讀一科，份嘢佔七成，有一半冇掂過，做咗半個鐘走人
gpa都3.0

啲人根本讀屎片
大家讀書咪又係為咗大學生呢個名啫

利申mk大學

係 諗緊返大陸做算

返黎屈你地機

入到政府都幾正呀

讀未必有好前途 但係入左u唔好好讀埋佢就會曬左D時間 又爛grade

仲有班傻仔以為入到u 讀到書就有前途有未來

做下狗都得既
想穩定D有未來就做護士/三寶
高級D就牙醫/醫生

依個真
今時今日窮撚最好揀哂醫療黎讀

其實工程狗D OT時間計計埋埋 人工都唔係特別高

書就一定要讀嘅，GPA就一定要追嘅，但如果大學4年淨係做呢樣野嘅話我覺得就on9嘅

好多傻豬以為揾到份工畀心機做，就好有前途。
好多傻豬以為買到層樓慢慢供，就好有前途。
好多傻豬以為供完層樓，就好有前途。

外國撚睇完真係無奈咁笑左聲

都有好多傻豬以為移到民就好有前途

有幾多人會用哂啲時間黎讀書呀
大學生活已經好free
就算aim first hon都好都大把時間做其他嘢
除咗一啲好特別嘅major

e.g. 當你sem中sem尾好忙用80%時間黎讀，都仲有20%做其他嘢
仲未計sem break/sem頭比較得閒嘅時間

讀書就一定冇哂其他時間係非黑即白

鏗哥入左MTR

好多人移民係為生活 想擺脫做狗為生存既環境

之前啲巴打唔係話JPMTR咩

錯鳩哂
一屆既人鬥同一種技能 有意思咩

係咪真阿
之前見由ive爆上港大又咩咩柒柒
而家無啦啦又頹撚左

有趣。想見，贏在出位